海賊王作者支持台獨？中國粉看「2個國旗並列」崩潰求解釋

日本人氣漫畫「One Piece」《海賊王》（航海王）紅遍全球，連載超過20年，吸引了成千上萬的粉絲追捧。除了日本之外，也在30多個國家、地區發行，一直是出版社人氣最高的漫畫。但今（30）日，作者尾田榮一郎卻遭到中國網友抨擊他「立場有問題」，要求他做出說明並公開道歉，原因則是他所繪彩頁上同時出現了中國跟台灣國旗。

▲魯夫銅像。（圖／翻攝自推特）

近日中國網友突然挖出尾田榮一郎2015年，海賊王第790話的彩頁，指出上面飄揚的台灣國旗跟不遠處的中國五星旗，認為作者將台灣跟中國國旗並列，等於支持台灣跟中國是平等國家，不少網友看到都崩潰表示：「尾田夾帶私貨！房子塌了」、「這到底怎麼回事，不希望海賊王跟分裂國家有關」、「希望得到一個解釋」、「坐等尾田道歉，出版社發聲明」。

▲▼尾田榮一郎5年前彩頁被質疑承認台灣是國家。（圖／翻攝自微博）

但也有海賊粉絲指出，這是尾田榮一郎在漫畫銷量破世界紀錄時，為了感謝各地區發行商所繪製的彩頁，由於海賊王中文版在2015年主要還是以台灣出版社為主，因此畫上代表台灣旗幟，認為這並不能代表什麼政治立場，「外國人沒有我們這種意識，想太多給自己找罪受」、「這都是4、5年前的圖，為什麼現在突然拿出來批判？」也有網友認為可以要求作者公開道歉：「順便向世界宣傳一個中國。」兩方人馬對戰，吵得不可開交。

OP世界第一

芝麻人不願接受現實
台灣同你地中國就係兩個唔同嘅國家
仲有將來香港都係

火影世界第一

又要召喚蘇辱華

建議取消五星旗，以符合一個中國（中華民國）原則

又要道歉
返屋企吔蕉啦

新彊, 西藏, 南蒙古都係

咁就要睇下中國為OP帶來幾多收益喇
成套op都講反政府
夠彊咪宣傳多啲

咩叫zz

支國最勁就係翻版
13億人嘅支國咁多年嚟都唔知賣唔賣到13萬本
人地有擺你國旗落去已經算好比面

遲下係咪冇漢化

其實有冇得俾錢睇正版
同日本同步？